---
title: "Fate Masters Episódio 38 - Fate Masters Analisa: Wearing The Cape"
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2018-03-13 16:11:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Fate-Masters-Analisa
 - WearingtheCape
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Luís Cavalheiro
 - Rafael Sant'anna Meyer
soundtrack:
- music: West Side Lane
  artist: Lost Years
  link: https://www.youtube.com/watch?v=RCyOUR2FbU8
- music: Ambient Pills
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
- music: Ambient Pills Update
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
podcast_time: "84min"
itunes:
  duration: "01:24:26"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters38AnalisaWearingTheCape/FateMasters38-AnalisaWearingTheCape.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters38AnalisaWearingTheCape/FateMasters38-AnalisaWearingTheCape.mp3
     size: 80330752 
iaplayer: FateMasters38AnalisaWearingTheCape
related_links:
- text: Wearing the Cape, o RPG
  link: https://www.drivethrurpg.com/product/210012/Wearing-the-Cape-The-Roleplaying-Game
- text: Wearing the Cape, a série
  link: https://www.wearingthecape.com
- text: Destino em Quatro Cores (Beta)
  link: https://drive.google.com/file/d/0B2C3u_UH4CqfYi1zM291WThTVkk/view?usp=sharing
- text: Daring Comics
  link: https://www.drivethrurpg.com/product/173130/Daring-Comics-RolePlaying-Game
- text: Mecha va Kaiju
  link: http://mechavskaiju.com
- text: Fate Adversary Toolkit
  link: https://www.evilhat.com/home/fate-adversary-toolkit/
- text: Aventura do _Playtest_ de Wearing the Cape na qual os Fate Masters se envolveram
  link: http://mesaspredestinadas.gitlab.io/mesas-predestinadas/podcast/MP4-SenhorTribalHitech/ 
- text: Eretz Israel
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Land_of_Israel#Usage_in_Israeli_politics
- text: Cartas Selvagens
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Wild_Cards
- text: Marvels
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Marvels
- text: Astro City
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Astro_City
- text: Watchmen
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Watchmen
- text: AnyDice com o gráfico para 8dF
  link: http://anydice.com/program/f14c
events:
- time: "00:00:10"
  text: Introdução e _disclaimer_, já que os Fate Masters Fábio e Rafael foram playtesters
- time: "00:02:50"
  text: A descrição básica do Wearing the Cape
- time: "00:04:14"
  text: Sobre o Evento e o surgimento da _Nova Era Heróica_, e todos os impactos envolvidos com o surgimento dos Heróis, ou Limiares (_Breakthroughs_)
- time: "00:08:56"
  text: Sobre o Limiar (_Breakthrough_) e sobre como isso provoca toda uma série de problemas sociais no cenário, como a Busca de Poder (_Origin Chase_) e os Limiares Psicóticos
- time: "00:13:10"
  text: Sobre a verossimilhança do cenário e sobre como os heróis não estão acima da lei, incluindo o Departamento de Atividades Super-Humanas e o preconceito com os Limiares
- time: "00:20:37"
  text: Sobre as artes e design do Wearing the Cape
- time: "00:22:50"
  text: Começando com as regras, em especial o uso dos 8dF, o fato do narrador não rolar mas poder modificar o resultado e obter Pontos de Destino, e relacionados
- time: "00:28:17"
  text: Sobre Aspectos de Cena com Dificuldade
- time: "00:31:30"
  text: Sobre a Criação de Personagem e os Aspectos Fundamentais, Aspecto de Poder e de Herói, Nível e Tipo de Poder, e sobre os vários Tipos de Poder
- time: "00:39:52"
  text: Sobre como o nível de Poder é definido e como isso impacta no personagem e como os Tipos de Poder definem o que o herói pode fazer ou não, por Permissões e Restrições, e as Façanhas de Herói, além do Fractal de Time
- time: "00:44:34"
  text: As Perícias e suas Subdivisões em Atributos, Perícias e Recursos, os Bônus de Atributo e como isso impacta quando combinado a certas Façanhas heróicas
- time: "00:48:36"
  text: Sobre as Façanhas, o nível de campanha e o fato de não ter Façanhas iniciais
- time: "00:53:39"
  text: Sobre forçar a Concessão, Negociações, Iniciativa Cinemática, Distância dentro de Zona e sobre a Perícia de Auxílio
- time: "01:01:54"
  text: Avaliando possibilidades de Wearing the Cape
- time: "01:16:12"
  text: Considerações Finais
episode_count: 49
episode: 38
---

![A capa de Wearing the Cape](/assets/wtc_16001_rpg_game-book-cover-r-1.jpg)

E temos mais um Fate Masters Analisa.  E mais um Super-Fate Masters Analisa, em um Evento todo Especial

Depois de [Daring Comics][fma-daringcomics] e de [Fate de Quatro Cores][fm-faequatrocores], o Velho Lich Rafael, o Cicerone Luís e o Mr. Mickey Fábio continuam falando sobre supers em Fate trazendo ao Fate Masters Analisa [_Wearing The Cape_][wearingthecape], um cenário que é de grande carinho para nós pois estivemos envolvidos em seu _playtest_.

![Os Fate Masters no Playtest de Wearing the Cape - _Heròs Sans Frontiéres, Serra Leoa](/assets/PlaytestersWtC.png)

Iremos comentar o cenário da Terra na Nova Era Heróica, as (várias) mudanças de regras, Tipos de Poderes, Atributos, Perícias e Recursos, como ele aproveita para muitos poderes funcionarem na base de permissões narrativas, sobre a verossimilhança do cenário e como ele, apesar das estranhezas, é um sistema baseado em Fate e muito interessante!

E agradecemos a todos pelos votos recebidos no Goblin de Ouro, e parabenlizamos os vencedores em todas as categorias, em especial os vencedores nas categorias que concorremos, o [_**Pensando RPG**_ na categoria Podcast][pensandorpg] e o [_**Vertente Geek**_ na categoria canal de comunicação][vertentegeek]!

![Versão alternativa não usada da capa de Wearing the Cape](/assets/wearing-the-cape-rpg.jpg)

Abaixo, a tabela dos materiais analisados até agora

| **Posição**  | ***Cenário***                                      | **Mr. Mickey** | **Velho Lich** | **Cicerone** | **Média** |
|:------------:|----------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|  **1**       | [Masters of Umdaar][fm-mou]                        |    5           |       4,5      |     5        |   4.83    |
|              | [Chopstick][fm-chopstick]                          |    5           |       4,75     |     4,75     |   4.83    |
|  **3**       | [Wearing the Cape][fma-wearingthecape]             |    4,8         |       4,75     |     4,38     |   4,78    |
|  **4**       | [Templo Perdido de Thur-Amon][fm-thuramon]         |    4,6         |       4,75     |     4,75     |   4,68    |
|              | [Jadepunk][fm-jadepunk]                            |    4,8         |       4,75     |     4,5      |   4,68    |
|  **6**       | [Bukatsu][fm-bukatsu]                              |    4,75        |       4,5      |     4,5      |   4,58    |
|  **7**       | [Daring Comics][fma-daringcomics]                  |    4,25        |       4,5      |     4,75     |   4,5     |
|  **8**       | [Mecha vs Kaiju][fm-mechavskaiju]                  |    4,25        |       4,75     |     4        |   4,33    |
|  **9**       | [Atomic Robo][fm-atomicrobo]                       |    4           |       4,5      |     ----     |   4,25    |
|  **10**      | [Destino em Quatro Cores][fm-faequatrocores]       |    4           |       4        |     3,75     |   3,92    |
|  **11**      | [Atomic Robo: Majestic 12][fm-atomicrobo]          |    3,5         |       3,5      |     ----     |   3,5     |
|  **12**      | [Projeto Memento][fm-memento]                      |    3,5         |       3,75     |     2,75     |   3,33    |
|:------------:|----------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|              | [Ferramentas de Sistema][fm-FerramentasDeSistema]  |    4           |       ----     |     ----     |   4       |

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>, e pela [nova página do Fate Masters no Facebook][fb-page]

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[fm-mou]: {% post_url podcast/2016-10-10-FateMasters21-AnalisaMastersOfUmdaar %}
[fm-bukatsu]: {% post_url podcast/2016-09-04-FateMasters19-AnalisaBukatsu %}
[fm-memento]: {% post_url podcast/2016-11-17-FateMasters23-AnalisaProjetoMemento %}
[fm-atomicrobo]: {% post_url podcast/2016-12-14-FateMasters25-AnalisaAtomicRobo %}
[fm-chopstick]:  {% post_url podcast/2017-02-13-FateMasters27-AnalisaChopstick %}
[fm-jadepunk]:  {% post_url podcast/2017-05-04-FateMasters28-AnalisaJadepunk %}
[fm-FerramentasDeSistema]:  {% post_url podcast/2017-06-26-FateMasters29-AnalisaFerramentasDeSistema %}
[fm-thuramon]:  {% post_url podcast/2017-07-24-FateMasters31-FateMastersAnalisaThurAmon %}
[fm-faequatrocores]:  {% post_url podcast/2017-10-13-FateMasters33-AnalisaFAEQuatroCores %}
[fm-mechavskaiju]:  {% post_url podcast/2017-09-04-FateMasters32-AnalisaMechaVsKaiju %}
[fma-chopstick]: {% post_url podcast/2016-03-31-FMA11-Chopstick %}
[fma-daringcomics]: {% post_url podcast/2017-11-17-FateMasters35-AnalisaDaringComics %}
[daringcomics]: https://www.drivethrurpg.com/product/173130/Daring-Comics-RolePlaying-Game
[wearingthecape]: https://www.wearingthecape.com
[fma-wearingthecape]: {% post_url podcast/2018-03-13-FateMasters38-AnalisaWearingTheCape %}
[pensandorpg]: http://www.pensandoded.com.br/search/label/Podcast
[vertentegeek]: https://www.youtube.com/channel/UCTE8d9Wa8vesRNpQI4CbvWg
[fb-page]: https://www.facebook.com/fatemasterspodcast/

